DSE無希望的同學仔不要灰心

今日反送中+肺炎 令好多同學仔都好受影響 由其是今年dse既考生 係度我想分享我一個故事 唔係特別勵志 純粹希望鼓勵下覺得dse考得差既你地

我中學係band 2頭 而我雖然唔係精英班 但成績係中四五時都係唔錯的 全級都排十幾左右 去到中五6月時開始頹廢唔溫書又唔操paper 屋企人對我寄予厚望 唸住我差極都23 4分 點知我最後得12分比佢地屌到仆街

當時既我 我以為asso同high dip都係呃錢的 而本身又一心打算去加拿大讀 conditional offer都拎埋 ielts都考埋 但點知我放左榜又唔想去 唔好問我點解

然後就用左一年玩玩食食 咩都唔讀 打lol打到天荒地老 果年既6月定7月 我突然想搵d野進修下 睇下有d咩職業好出路啦 咁我就去左讀asso既某個課程 果陣都無唸過話要升大學 因為當時既我覺得asso升大學根本係極難既事 點知我入到去識到人後先發現 原來都唔係好難喎？再望埋第一個sem gpa係3.9 咁不如試下博下啦睇下有無得上番u啦 就係咁樣 我努力左3個學期 我就上番大學year3 雖然唔係3大 但都叫做好過中學畢業或asso畢業

係呢度 我唔係想炫耀或者點 我只係想同你地講！要加油！就算dse考得唔好！都唔洗氣餒！！我話比你地知 asso既野真係極簡單 但前提係你要勤力 真係要好勤力 只要你做足哂老師每星期比你既練習+唔好走堂 上番u根本係好容易既事黎架！仲有 asso既野讀完一個學期你就可以全部唔記得左佢 反正下個學期都唔會再考 （數學果d就除外啦） asso絕對係簡單過讀dse 程度都淺d

拿 我唔係勸你地hea考dse然後去讀asso 你地都係要努力考左先 我想帶出既係 如果到時真係考得唔好 你地都仲有呢條路可行 而呢條路並唔係你想像中咁艱辛的

加油！

我識佢啊 正一垃圾

more牙

想知d咩 果陣佢係我fd既好朋友

想知佢點become another person

佢有冇delete你個fd

佢爆4 好似真係幾勁 但個人真係唔掂囉 我指性格 不可一世咁仲有好撚mk仔feel 唔鐘意

而家佢點 有冇係吾城俾人恰佢係another person

應該冇 我個fd都become左another person

爆4點解入得吾城EF yr1

呢個真係唔知 冇聯絡開 但應該好易比人認得啦 抵撚佢死 好開心有人繼續追擊佢

你同佢好大仇口

校園台個個都記得菜心哥啦

冇記錯既話 佢好似係asso讀完year1就收ef yr1 offer?唔係好記得 但佢如果係asso year1走 入yr1係正常

我憎我個fd多d 但其實都唔係fd 只係我唔知點樣係度叫佢

我dse拎12分
英文拎1on99咁去讀fd
冇咩諗過就揀咗design黎讀
點知入面又幾多女 勁正
不過之前都知design搵唔到食
所以讀返工程hd
讀讀下成績中中等等
畢業之後讀埋個top up degree
宜家做緊垃圾工程狗
拎緊degree fg價19k

其實我想講嘅係
Dse衰咗唔係絕路
香港大把途徑上返degree
就算上唔到都好
決定你未來嘅係你自己
唔係學位
我有朋友中5就唔讀出黎做廚
宜家做到大廚 接近3皮1個月
又有朋友讀完u出黎 但係唔想做野
重係做緊pt過活

宜家唔好諗咁多啦
盡力考好先
考完就搵pt溝女比仔溝享受下人生

怕有人唔記得囉 咁串既人唱到佢畢業都好

佢2015DSE咁點解佢2018先入city ef yr1

岩呀 如果有一技之長或者肯學肯捱 都唔係一定要有大學學位先係有出路既！勵志

你係咪比菜心串過

你咁問我就好似有d印象 佢講過佢係quit過一年asso year1 然後再讀多年asso year 1 再之前果年我就唔清楚佢搞咩

又唔係好算 係佢講野好似講到覺得佢自己好勁又覺得其他所有人都好廢咁 好討厭

如果我講大話我死全家

啲人唔係過quit asso retake失敗再入返去讀兩年咩